% @Source PS
\subsection*{Consigner des informations}
\begin{multicols}{2}
  On considère une fonction $f$ représentée ci-contre.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer son domaine de définition.
    \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)\pgq0$.
    \item À l'aide de la réponse à la question précédente, remplir le tableau suivant :
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[l,3]},hlines,vlines,stretch=2}
        $x$ & \\
        Signe de $f(x)$ & \\
      \end{tblr}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\faHandPointRight[regular]\quad Le travail que vous venez d'effectuer lors de ces trois étapes s'intitule : \textbf{dresser un tableau de signe de la fonction $f$}.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-1.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-2:3,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {-0.5 * x + 1};
        \addplot+[mark=*,only marks,samples at={-2,3},colorSec] {-0.5 * x + 1};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={south}}]  {0.25*(x-2)*(x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\subsection*{Applications}
Dresser le tableau de signe des fonctions représentées ci-dessous :
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.7cm,y=0.7cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-6.2,xmax=4.7,ymin=-2.2,ymax=6.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-6:4,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {0.25*(x-2)*(x+3)};
        \addplot+[mark=*,ultra thick,only marks,samples at={-6},colorSec] {0.25*(x-2)*(x+3)};
        \addplot+[mark=o,ultra thick,only marks,samples at={4},colorSec] {0.25*(x-2)*(x+3)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_g$,nodes near coords style={anchor={south west}}]  {0.25*(x-2)*(x+3)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-3.2,xmax=4.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[domain=-3:5,colorSec,very thick,mark=none,samples=100] {-0.2*(x-4)*(x-1)*(x+2)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_h$,nodes near coords style={anchor={east}}]  {-0.2*(x-4)*(x-1)*(x+2)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
